---
title: Продолженье себя
subtitle: ария АСГУ
byArtist:
- name: Ariel
  role: АСГУ
  image: /images/photos/ari_1.jpg
- name: Александр Асинский
  role: Гитарные партии
- name: Виктор Аргонов
  role: Музыка, либретто, звук, аранжировка
  image: /images/photos/vic_1.jpg
---
<div class="poem">

**АСГУ**

Мы зашли в тупик<br>
&emsp;&emsp;&emsp;В проблеме поиска смысла<br>
Внутреннего "я"<br>
&emsp;&emsp;&emsp;У всех разумных существ;<br>
Но, как и всегда,<br>
&emsp;&emsp;&emsp;Безумны кажутся мысли,<br>
Будто все вокруг –<br>
&emsp;&emsp;&emsp;Пустые сгустки веществ.

&emsp;&emsp;&emsp;Крайность другая преследует нас:<br>
Если наш мир для всех предстаёт в сходных красках,<br>
Кажется нам – так просто за всех отыскать сейчас<br>
&emsp;&emsp;&emsp;Жизненный путь в сияньи счастливых глаз!

Мы<br>
&emsp;&emsp;&emsp;Нарисуем мир таким, чтоб, любя,<br>
Всех<br>
&emsp;&emsp;&emsp;Принимать как продолженье себя;<br>
Где<br>
&emsp;&emsp;&emsp;Целый мир - на всех один организм<br>
Где<br>
&emsp;&emsp;&emsp;Невозможны злоба, зависть, цинизм.

Ну. а что же жизнь?<br>
&emsp;&emsp;&emsp;Своим законам подвластна:<br>
Практика мудрей,<br>
&emsp;&emsp;&emsp;Чем спор абстрактных идей;<br>
И любовь всегда –<br>
&emsp;&emsp;&emsp;Лишь только средство для счастья,<br>
Счастья, что достичь<br>
&emsp;&emsp;&emsp;Возможно сотней путей!

&emsp;&emsp;&emsp;Смена формаций, эпох и идей<br>
Сотни путей открыла для всех, но, как прежде,<br>
В каждой судьбе отдельной всегда большинство людей –<br>
&emsp;&emsp;&emsp;Лишь декорации в круговороте дней!

Нам<br>
&emsp;&emsp;&emsp;Не дано построить мир, где, любя,<br>
Все<br>
&emsp;&emsp;&emsp;Примут нас как продолженье себя;<br>
Но<br>
&emsp;&emsp;&emsp;Проливать не стану я слёз о нём:<br>
Мы<br>
&emsp;&emsp;&emsp;По естественной дороге идём.

Впрочем, теперь закрыта в прошлое дверь,<br>
&emsp;&emsp;&emsp;И поворота назад уже не будет, поверь!<br>
Может, сейчас, и в правду, стоит рискнуть<br>
&emsp;&emsp;&emsp;И попытаться найти наш нарисованный путь?<br>
Я<br>
&emsp;&emsp;&emsp;Умываю руки здесь!
</div>